大學退學成風 城大BBA 退學生： 工作所學比大學更實用

【Now新聞台】Conrad今年19歲，他本來在香港城市大學商學院修讀BBA，打算畢業便從事金融業，但是結果讀了三個月便退學了。他現在在這間證券公司工作半年，他覺得工作上學到的東西比大學課程實用得多。

根據大學教育資助委員會資料顯示，八大院校的退學人數近六年幾乎都是向上升，由2009至2010年度的692人，上升至上年度1187人。而每年由政府資助的第一年學士學位學額有一萬五千個。

八大院校中，以中大、理工大學及香港大學就讀學士學位課程退學的人數最多。各院校均指學生退學的原因包括學業成績未如理想、轉校、健康及家庭問題等，有學生是自願退學，亦有人是被校方勒令退學。

中學文憑試放榜不久，莘莘學子拼命讀書，為了考上大學，但同時近年大學生退學的數字有上升趨勢，根據大學教育資助委員會數字，去年便有1187人退學。今集《經緯線》會同大家了解一下，大學生為何會放棄學位，又會探討大學教育到底有甚麼意義。

上半部

下半部

讀緊書想做野搵錢

返緊工又想讀書進修

保險狗定倫敦金

因為讀城大 或者BBA，同無讀過書一樣
更何況是城大BBA

證券公司

退學成風

正解

係

學歐美quit u創業,但係又有幾多失敗例子係無提過

quit u做1428 就算啦

真係駁唔到

Sad but true

有咩位岩中學學歷做
AE - 式微,而家仲做緊果D係有好強大既人際網絡
真係得CS岩佢

條片入面個PATRICK好似吸毒咁 係咪成日捱夜?

07:24

其實呢個係事實，
肯做奴工的話，
的確係邊做邊學再進修好過先讀完再做。

八大院校中，以中大、理工大學及香港大學就讀學士學位課程退學的人數最多

照你邏輯 咁讀港大都同無讀過書一樣

入垃圾城大當然係咁啦

八大院校中，以中大、理工大學及香港大學就讀學士學位課程退學的人數最多

on9, 緊係係咪都拎左張cert先啦

9成都係讀唔掂或者揀錯科先退架啦

City仔出現

純粹太多工要求有學位, 即使讀完等於無讀過

CITY BBA畢業第4年 好多同學人工都差唔多/多過3萬..

依排咁多大學沖出黎既

原來成個教資會都係city 架
定ching你面對唔到事實

可能佢比city term撚左嬲嬲豬

Fg 入x才做cs 得11-12

低過地底泥

比你做夠四年都未必到20

兩個city仔出現
自比港大真係人唔笑 ..

朱經緯

黎料la，駁唔到人就亂屈la係度
以一人之力，反駁成個教資會

見你撐得咁辛苦就算la，有曬數據la

yes， 第四多

亂屈人？
咩數據顯示我比city term撚左嬲嬲豬

我淨係見到有人個論點比教資會駁到一棟都冇然後周圍屈人city仔姐
你屈人就清清楚楚，你講到好肯定架woo

你有冇比人term我就唔知la，我淨係見到有人話你可能比人term

唔洗咁急否認既，講東講西，不如行上教資會反駁la

嘩 真係神又係你 鬼又係你 不停搬龍門 你講哂啦 咁科大又點解釋？

Shitty仔就算啦 地底泥

除左hku
剩低果啲辣殺互片
反正都一撚樣

連登仔邏輯

多人退學=間U廢
少人退學=學生廢

柒少陣啦

BBA讀四年根本係晒時間晒錢

呢家科技發展咁快，梗係揀電子工程話姐cityu computer science啦

你兜到咁撚樣
咁退學數據同間u無關係

如果個行要求有學位但人工低，真係唔讀都冇損失

9成人讀大學喺為咗玩多幾年
識場學skills緊喺實際好多

上次食屎大學取代中大做三大單野已經見到你死撐食屎大學
你仲話自己讀港大
睇來你只係一個要可憐到扮港大嘅食屎仔

咁大怨氣
我睇你應該係city唔收你個垃圾

啱啊
食屎大學廢同幾多人退學係無關 廢就係廢

讀上去/深造

咁你一早咁講咪得囉 唔洗證據單純鳩up咪冇人駁到你架 好似我咁周圍罵 CU UST垃圾都冇人駁到啊 因為係鳩up啊嘛 淨係憑個人感覺 唔洗證據同邏輯

柒少陣啦 上次有單野我撐中國人 夠俾你地班連登仔屈我係新移民

U都入唔到

唔滿意啊？ 走囉

新移民都屈得出 連登仔真係創意無限

一班食屎仔如日方中 目中無人 真係人如其名

咁滿意唔洗係到刷存在感
翻去U汪同一班ching 吹水好啦😆

敢問閣下讀邊間咁巴閉？
最好有d證明

講咁多野你咪又係考dse連shitty 都入唔到
學人走後門入大學

呢樣我都想知

係到討論嘅都唔知有幾多個真係讀緊U

佢讀屍屍定唔知乜鳩hd 嫁嘛

咁都鬧戰

一大會收shitty仔讀phd 一大會收垃圾

估到啦
年中見唔少呢d垃圾 non豬都入唔返u
三大唔收 又唔敢出聲屌
埋大連登又人強馬壯
唯有屌city出氣囉

身邊d會無論咩u都唔會屌對方 因為大家都出左黎做野

似dse等放jupas

屌 原來hd仔 食物鏈都有分層級啦 HKU >CU>UST>Poly/City>BU>LU/EDU>SYU> >>>>>>>hd仔

Hd仔就收皮啦 返屋企讀好d書 升到U先出聲啦

唔係啦 jupas仔唔會咁大怨氣

屍屍asshole 收分已經低, 仲要hd
笑人廢都睇下自己本身咩料先啦

其實笑食屎大學呢就無乜大不了
不過未到cc asshole仔笑

呢樣真
我個老死 non豬報city bba比人reject
之後出親街有機會都屌下shitty廢
我個人都唔係幾鍾意city 都無咩點理
但佢盲屌太多 又無理過我都係讀city
有次真係忍唔住屌佢一句 '屌 你自己gpa廢 唔好賴啦'
講完大家都靜左 我都驚驚地無fd做
不過之後就好少提呢d話題
到後尾佢入左bu
佢就無再出聲屌

city 最多叫比上不足 比下有餘

city grad

BBA呢科垃圾

不要再說了

讀acct may be better...

諗多次先講

小朋友齊打交

班垃圾asshole hd仔收晒皮 潛晒水
唔好話八大 treeu 恆管都未到你班垃圾屌啦
你地搞掂自己先啦
廢到八大都入唔到
係度笑shitty

條友quit city gbus

你係咪city仔我就唔知la，我淨係話你可能係city仔

神logic話人神logic
唔洗咁急否認既 唔敢認自己讀city?

Asshole 仔柒了
吵咩呀，都係一班非hku嘅辣殺互片

你嗰fd今年入bu?
咁似我身邊1個男仔

Poly BBA 畢業生平均起薪14.9k
你city bba仔30k？ 當人on9？

証明呢3間要求最嚴
最易term 人。
shitty 求奇讀都比你過。唔會點term人

講咁多最後咪又係想讀大學 攞沙紙 賺大錢 攀上社會上層

唔講啦
費事佢比人起底

但其實唔係專業科 唔洗讀完先考到牌個d科真係早走早著

唔係專科讀乜撚都收皮

蓋ching唔係讀ive咩

唔好on9,d人quit u係為左轉u咋
港大中大多人quit係因為d人高分可以輕鬆轉u

八大院校中，以中大、理工大學及香港大學就讀學士學位課程退學的人數最多。各院校均指學生退學的原因包括學業成績未如理想、轉校、健康及家庭問題等，有學生是自願退學，亦有人是被校方勒令退學。

你覺得呢三間係自願退學多定被退學多
至少shitty一定係自願退多過被退

非專科 神科其實讀黎真係無咩意思

Quit u可以係轉u 轉科
唔一定係出黎做野

自

留名

三大都有垃圾水泡科
CU ENGINE 今年可能19分都收

出黎做野根本無人會用讀咩U黎打飛機，學位好大程度上都係為左揾工方便

淨係冧樓都想走啦
返學都要搵命搏，城大生值得尊敬

所以未畢業就打定先，3/4年光陰一去不復返呀

上年lowest已經收到19/20 今年真係可能19都得

事無大小都可以搞分化 香港人剩係唔輸得依種競爭心都可以比外國勢力插隻手埋黎搞死你地啦

班教授到底究竟知唔知自己做緊咩

咁高學歷用D咁低智慧既教書方式

事實證明俾錢請人食屎
真係會有狗食

睇下上面班on9仔就知無撚得救

中港大 有d文學院 哲學院d 閪科

狗眼看人低咪呢d
香港人同支那人其實本性一樣

我諗第一頁已經好多人fail左
你讀完位city轉個頭可以去hku洗底
依家乜撚都無
做做下個市唔掂你出黎賣電話?

我諗佢應該係入唔到+冇識人讀先講得出呢3間易term 人

lm

究竟係自願quit啊定被quit呢

city 居然唔係最多人quit u

利申：已quit

上半部條女幾正

多鳩餘，同電競撚唔考DSE一樣

你咁急做野可以做PT儲工作經驗

拎埋個DEGREE好過乜都無

你讀BBA又唔洗點浪費時間 係要做多啲PJ

33

又一隻shitty 仔

係啊 全世界都讀city

City仔全面敗走
不服來便

呢位2017等緊offer既小朋友
未放榜就嘈生哂 你到時no offer就真係唔好怪人

當年身邊大把笑shitty班傻仔入哂shitty

教資會全部shitty
不服來便

讀BBQ就係

City仔EQ真是很low的
上網周園吠

周園？ 不作評論 我好心提下你姐

咦，呢個係咪自己個論點比人駁到一棟都冇
唔敢回應自己講既嘢，然後周圍屈人city仔果個啊

直接去屌下教資會班shitty仔啦，係lihkg度同人亂話人係有咩用

原來放榜前上連登留言會no offer
媽咪我知錯啦
Btw多謝city ching提我

其實你搞清楚邊個回覆係我未

原來回覆你留言就係shitty? 瘋狂比人屈shitty仔 而家d dse雞真係一代不如一代
goodest logic 唔記得放緊暑假 我唔應該參與討論
真係唔夠你講 神又係你 鬼又係你

gap year好過你quit U
到時想進修果陣我真係笑撚死

上一代ching果然犀利
打咁大段野同人講自己駁唔刀

考左ielts未?

柒頭

4年比你慢慢玩

好過一早出黎做野

係香港人先咁現實

笑左
你份人質素止於此？
拎完全無關point出黎講
我係咪要將每個回覆我嘅ching起底搵位入？

當然駁唔到 DSE雞bo 一定好有料啦 ielts pass未阿

睇#145

非三大或者kong u 嘅quit u 係aim at 三大或者kong u 啫

個個都kong u 唔通個個想kong u咩

邊有咁多pt degree 畀你呀
咪又係ou 嗰啲廢科

有得畀你入hku bachelor degree
你仲會唔會pt 咁讀